\chapter{Einleitung}
\vspace{0.5cm}

Informatik-Studierende der Fachhochschule Nordwestschweiz FHNW bearbeiten während des Studiums insgesamt sechs praxisorientierte Projekte. Diese werden meist durch externe Firmen, Privatpersonen oder FHNW interne Personen eingereicht. Ziel der hier vorliegenden Bachelor-Thesis ist es, eine Anwendung zu entwickeln, welche die Eingabe solcher Projekte weitestgehend automatisiert. Der manuelle Aufwand, zur Bearbeitung solcher Projektanfragen, soll so auf ein Minimum reduziert werden.

\section{Sprachliche Unterstützung}
Eine hervorzuhebende Anforderung an das zu entwickelnde Produkt ist die sprachliche Ausgabe in Schweizerdeutsch. Durch diese soll eine alternative Art der Interaktion zwischen Anwendung und Benutzer evaluiert sowie getestet werden. 